入一入嚟 呢個舊時好多人講嘅廣東話一定要識！仲要煲大佢！

劏豬凳

寫法
繁體： 劏豬凳——上親都死
簡體：劏猪凳——上亲都死
含義
有作「上親就死」。劏豬凳係劏豬用嘅工具，通常係將隻豬綁喺劏豬凳上面然後劏殺。「上」除咗可以理解為「將豬綁喺劏豬凳上面」之外，重可以理解為男人同女人發生性行為，因此「劏豬凳」又係用來侮辱嗰啲「剋死丈夫」嘅女性嘅。

【例】
阿媽：阿仔，同你拍緊拖嗰個女人，之前嫁過兩個老公都死鬼澌。姖唔會係張劏豬凳——上親都死卦？
阿仔：阿媽啊！你點可以講埋澌啲恁嘅嘢㗎？！你估姖想嘅咩？

舉例

麻煩大家煲大佢 係劏豬凳

波哥